【求推介】想買隻NAS插落rounter俾MAC用嚟放相

有無可靠嘅推介？

其實之前隻buffalo用咗十年收了皮已經超曬額。

唔洗nas
好多router都有cloud功能

幾錢budget?

例子唔係叫你買呢隻router

Nighthawk R6400 同時擁有 ReadyCLOUD USB 功能容許直接插入 USB，並分享內容到 Wi-Fi 網絡，讓您隨時隨地存取資料，更方便快捷地完成複雜的工作。

Router慢到仆街 218j raid1 2隻Hdd 又快又穩陣 起碼壞hdd都唔驚

2bay勁D仲有218+

yesyes, 我用緊Linksys, LLC EA8300
應該有呢個功能

都無話要限幾錢，因為係放小朋友相，只想穩定。
貪心啲想行raid，但又真係唔知應該點玩法

不如買2個 ext HDD, 一個係電腦backup, 一個插去router 就咁share係最平

因為玩nas 好燒錢
正正常常入門，易用nas會推薦你用synology
218+ 但係今年可能會出220+ 所以你自己考慮下

nas 以外可以考慮下google drive
gsuite business 12 美金一個月 無限容量

218J 個價都OK，係咪我再買多兩隻Harddisk就可以行？
兩隻碟放同一個IMAGE，事但死一隻都有另一隻留底嗰種叫RAID1？

咁佢要直駁電腦定可以用USB隊落我隻router？

12蚊美金1個月無限容量點先買到？我就咁襟無得揀無限大嘅？

Lan線，呢D基本野都唔識都係唔好用nas，又要學sharing, 又要放right, 不如租個clouding擺相啦

又唔係話完全白紙，但放低咗一段日子恭記曬。
但當然放google drive都係考慮之列

Raid都會易壞, hdd要買cache大 D既HDD做raid, 用D雞hdd做raid又會1，2年就死， 一死又要搵hdd backup, 家下都搵net cloud費事煩，D唔重要野先放入nas

用緊qnap，行raid5

218j 純backup都Ok 但如果屋企係智能電視想播埋片就218+啦
你內連唔洗連出街好易set
Raid1 backup冇錯
Lan連Router就Ok

d人話Synology逢J不買係咪真

gsuite
要買domain+同人夾

買J不如買WD mycloud算啦

S記一定要係買play / +系統

答單問 擺相,BT 4BAY 邊隻係又最又抵吊 睇過918+ 好貴
已有一堆4TB HDD

如果你唔係keep 住日日都有新嘢放入NAS，唔好行Raid 1 喇。

Raid 1 防到你炒碟但防唔倒你delete 錯嘢，行一隻碟，另一隻定時定候自動backup 好過

會唔會用黎做media server? virtual machine？

唔會

你gooogle 下 g suite business先
如果只有一個人用 無限容量

g suite 會唔會del av 嫁？

放咗300GB 無事

我有3.5TB

WD mycloud 係咪無得自己插harddisk？

因為粒cpu 唔係intel

如果真係budget有限就418play 平幾百

利申: 我用緊918+

冇 死Hdd仲好麻鳩煩添
但勝在平 基本功能齊

咁WD唔駛考慮啦

但如果只係齋backup都要買918+？

平幾百有418play
但 少2核 冇得行docker 少1年保養 冇M2槽 冇得擴充 好似少1個Usb位

用緊S記 DS918+
一不做二不休

組左約一萬，20gb，兩條M2

都係放小朋友相
仲買埋cloud double保障

小朋友真幸福

418play啦 夠曬

想知detail組法

20gb?

Netgear RN314 掂唔掂 同DS416 比

放相係咪google photo 比較合理？

我都有留意係平既 但無人用 都係咪貪平

用緊218J 夠哂玩 我都係用黎放相為主

Ethernet cable

最簡單 sylonogy 買隻 2 bays 行 raid 1
我自己就4bays raid5，不過就會變得好貴

用backblaze 6蚊美金1個月 無限空間
或者join 2年plan 110蚊美金

平平地玩2個月 試下速度啱唔啱
同時間上網做功課買邊隻nas好

WD My cloud ex2 ultra有得插harddisk
如果只係放下相，放下文件
其實wd都好夠用

正價3千幾喎

前日睇 網上優惠$1,840

賣曬啦 個十部啊嘛

好似仲衰過買J版..........